我講多最後一次 HKTV mall

王維基唔係黃
佢只係反政府

你哋唔好再幫襯佢喇
知唔知做撚死我呀

日撚日見到佢西口西面
屌你係咪死老豆呀

連登仔話要統一戰線, 只要講返句人話就係黃

你咁樣講
柒婆講番句都可以啦
你哋班連登仔

咁都唔夠反中央？

我唔識講

但王維基最多係偽黃

巴打同王維基work得好close?

唔算

但成日見面

wiki不嬲都冇出過聲
係無啦啦歸類佢做黃
可能個姓幫咗佢啦

垃圾po拉

係

佢做嘅嘢好似係黃
但根本就係為咗自己

叻女

黃但係質素唔好已經唔想幫襯
何況呢間唔係黃

有利就要利用

死五毛

我？

TV 師

高登果便有商戶出POST係真都幾仆街

各位師兄好!

今日分享下我公司喺Hktv做商戶嘅辛酸史,順便比想加入嘅人,免得大家沒有考慮清楚俾人氹加入

以下就係我哋嘅經歷
公司2019年加入HKTV,初初叫我們入會時有幾個計劃選,大約是廣告費越多佣金越低,當時廣告費

25萬一年之後每單傭金10%
15萬一年之後每單傭金14%
5萬一年之後每單傭金17%(我選)
3萬一年之後每單傭金22%

(惡夢就開始了)
1.參加了兩個月左右,突然要求改包裝如果不符合新要求就罰$50單,所有商戶給編了一個顏色,佢要求每包裝袋上貼一張顏色膠紙,出面買不到的,然後叫我們上hktv網站買,但明顯係比市價高,買膠紙分類商戶都合理,高少少錢都照買

2.再過2個月他們的主席王維基發了一封公開信給全部商戶,上面寫住公平競爭統一佣金,要我們簽名給他,意思係無論選擇什麼計劃,佣金都會統一加到25%,他說因之前有商戶佣金特別平所以賣嘢特別平令其他商戶不公平,但其實這是不合理,因平佣金的人比了很多廣告費也是成本,轉了新佣金廣告費不會退回,當時如果我們唔接受,他回覆比我們退出,但鑒於之前買落大量包裝物料物資(顏色膠紙專用包裝袋等)心想仲有半年時間就做埋佢啦,點知1個月之後,再要求轉佢地膠袋包貨,不用罰$100/1單,膠袋要同佢買又係貴過市面好多!之前買落的膠袋全部唔用得

3.不停地改收貨時間,最先星期1-5每日9am截單6pm前送到佢個葵涌倉庫,一個月之後改每日5pm前,過了3個月改星期六都要送貨,過了半年倉改去長沙灣兼將收貨時間改成4pm前,令我們成本不斷上漲

4.成功交易訂單收錢時間,最少扣起一個月,最遲試過兩個月,上個月貨錢不會找足,用計唔切數理由扣起一部份,每月都會罰1萬至2萬最多試過3萬,我沒有打錯真的會罰那麼多!這一年罰了10多萬(仲有大量送了的貨會給他拋掉)
罰款理由
1.執錯貨比客罰$100
2.執漏單$200
3.客人投訴包裝唔好$200
4.客人投訴唔好食品質有問題$200
5.遲送貨$50 單,每日上限$1000

損失貨
1.若果送貨給客,客投訴你品質有問題,會罰$200，但貨品是不會收回來,這張單也會取消!一來一回二百多元

2.件貨已經送去佢倉,客人取消,食品安全理由不會俾返件貨你,一個月幾十單

3.佢罰一單你件貨要起碼賣30件先可以打和罰款

4.他們永不會犯錯的,錯的一定是商戶,客人投訴包裝損毁退錢同罰錢,他們的運輸永遠不會做錯他們俾人影相隨街擺喺地下汁貨,有時客人投訴唔見咗件貨,就會話係我們沒送俾佢,當然人人都有機會錯我們亦有機會出錯,但他們就一定不會錯每次收貨時他們會給一個印寫着(沒有當面點貨)用來保障佢哋,其實大家喺Hktv買嘢只要影幅相話冇收到就可以退錢,商戶就會俾佢罰錢

5.光環好人永遠佢地,背後嘅商戶對佢哋來講一文不值佢哋職員每次同佢反映制度問題佢都會好官腔咁講合約寫咗你認為做唔過就唔好參加,初氹你入會時候語氣完全不一樣,可能佢覺得平台夠晒大我們冇左佢唔得

結論除非你件貨喺出邊冇得買,可以賺到幾倍錢就可以申請加入佢地,如果諗住做大眾生意大家都係回頭是岸吧

而家叫我公司續約啦,新年費25萬/1年,我哋已經決定唔做,現有商戶決定繼續做我有剩低包裝袋送給你,一月之後俾先到先得,祝大家好運